\documentclass[10pt,letterpaper,sans]{moderncv}

% Estilo
\moderncvstyle{classic}
\moderncvcolor{blue}

% Codificación y diseño
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[scale=0.92, top=1.2cm, bottom=1.2cm, left=1.3cm, right=1.3cm]{geometry}
\setlength{\hintscolumnwidth}{2.5cm}
\usepackage{fontawesome5}

% Reducir espaciado vertical
\AtBeginDocument{\recomputelengths}
\setlength{\makecvtitlenamewidth}{10cm}

% Información personal
\name{Alejandro}{Millan}
\email{amilland29@gmail.com}
\homepage{amillan.net}
\social[linkedin]{amilland}
\social[github]{alejandromillan29}

\begin{document}

\makecvtitle
\vspace{-1.2em}

%----- Perfil -----
\section{Perfil}
Desarrollador Frontend / Tech Lead con sólida experiencia construyendo aplicaciones web y móviles escalables utilizando Vue, Angular, Ionic y Capacitor. Liderazgo comprobado en entornos fintech, arquitectura frontend e integraciones en la nube. Enfocado en rendimiento, mantenibilidad y experiencias de usuario de alta calidad.

\vspace{-0.4em}

%----- Habilidades Técnicas -----
\section{Habilidades Técnicas}
\cvitem{Frontend}{HTML, CSS, JavaScript (ES6+), TypeScript, Vue.js, Nuxt, Nuxt UI, Quasar, Angular, Ionic, Capacitor, TailwindCSS}
\cvitem{State Mgmt.}{Pinia, Vuex}
\cvitem{APIs}{RESTful APIs, Axios, Fetch, Firebase SDK}
\cvitem{Backend / Cloud}{Firebase (Firestore, Authentication, Storage, App Check, Functions, Messaging, Hosting, App Hosting, Analytics), AWS (Elastic Beanstalk, Lambda, Amplify, RDS)}
\cvitem{Herramientas}{Vite, Webpack, ESLint, Prettier, npm, Trapeze}
\cvitem{Testing}{Cypress, Appium, Karma, Jasmine}
\cvitem{Diseño}{Diseño responsivo / Mobile-first}
\cvitem{Móvil}{Compilaciones iOS \& Android, despliegue en App Store \& Play Store, notificaciones push}
\cvitem{Despliegue}{Fastlane, GitHub Actions}
\cvitem{Liderazgo}{Arquitectura frontend, revisiones de código, mentoría técnica}
\cvitem{Metodologías}{Agile, Scrum, flujos de trabajo basados en Git}
\cvitem{Idiomas}{Español (Nativo), Inglés (Avanzado)}

\vspace{-0.4em}

%----- Experiencia Profesional -----
\section{Experiencia Profesional}

\cventry{2023 -- Presente}{Tech Lead}{Blue Core S.A.}{}{}{
\begin{itemize}
  \item Actualmente liderando el equipo encargado de desarrollar la plataforma de banca web en línea para un banco de primer nivel en Panamá.
  \item Supervisando arquitectura, revisiones de código, calidad de código y mentoría del equipo.
  \item Previamente lider el desarrollo de todas las nuevas funcionalidades en la aplicación móvil de un importante banco panameño.
\end{itemize}}

\vspace{-0.2em}

\cventry{2021 -- 2022}{QA Engineer}{Blue Core S.A.}{}{}{
\begin{itemize}
  \item Desarrollo de suites de pruebas end-to-end para aplicaciones de banca móvil utilizando Cypress y Appium.
  \item Construcción y mantenimiento de pipelines de despliegue para iOS y Android usando Fastlane y GitHub Actions.
\end{itemize}}

\vspace{-0.2em}

\cventry{2020}{Desarrollador Frontend}{Bath \& Body Works}{}{}{
\begin{itemize}
  \item Mantenimiento y actualización de sitios de comercio electrónico para 8 países de Latinoamérica.
  \item Trabajo con VTEX CMS para entregar contenido y funcionalidades regionalizadas.
\end{itemize}}

\vspace{-0.2em}

\cventry{2019}{Desarrollador Web Junior}{Venmetro Inc.}{}{}{
\begin{itemize}
  \item Contribución al desarrollo de plataforma fintech utilizando Ruby on Rails.
  \item Colaboración con equipos de backend y diseño para mejorar la usabilidad del producto.
\end{itemize}}

\vspace{-0.4em}

%----- Educación -----
\section{Educación}
\cventry{}{Maestría en Ingeniería de Software}{}{Universidad Tecnológica de Panamá}{}{}
\cventry{}{Licenciatura en Ingeniería de Sistemas}{}{Universidad Tecnológica de Panamá}{}{}

\end{document}
